89歲的殺人犯 - 高慧然

89歲的殺人犯 - 高慧然

秀茂坪一間私營安老院發生命案：兩個院友先口角後動手，86歲老婦命喪89歲院友手下。前者或前者的家人以為人到老年住進安老院可以安養老年，誰知竟死於非命。

而涉嫌誤殺院友的老婦，年近九旬，卻惹上官非，一樣臨老唔過得世。

原來，嫌犯在中國農村出生，雖曾短暫來港生活，但無法習慣，所以選擇居住在中國。近年被確診為認知障礙症後，脾氣變得暴躁，而且不能認出兒子。家人遂將她接到香港，送進安老院。但就沒有帶老婦去覆診，終於釀成悲劇。

這宗新聞，可堪回味的訊息太多，包括：不習慣、不適應、不喜歡香港生活的人，獲得香港身份證後長期在中國生活，老了、病了之後來香港養老，享受醫療及老年福利。對香港無貢獻之餘，侵佔資源，而這一宗，更製造罪案。

老婦的家人明知她有認知障礙症，且脾氣暴躁，在住進安老院後更性情大變，幻想被綁架，卻不帶她覆診，讓她繼續過群體生活，以致惹出命案，是不是需要承擔一定責任？

至於安老院，對入住的老人及其背景有沒有做全面的了解呢？長年在中國生活的老人，年近九十卻來到香港，語言不通、生活習慣不同、環境完全不一樣，裏面的人一個也不認識，難怪她會幻想被綁架，這樣一個認知障礙患者，再加上脾氣暴躁，形同計時炸彈，讓她置身於一群老人院友之中，終於出事。安老院又有沒有責任？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
你仍然相信嗎？ (曾志豪)

下一則
下一則
鄭月娥不是「八婆」 (古德明)

大陸人一腦退化就回復獸性